【大雨警報】與一道低壓槽相關的雷雨區正靠近本港（2017/5/8）

大雨警報：2017年5月8日

此帖文討論期：大雨影響完結為止

【註】 發出大雨警報，表示本港大部分地區可能受持續大雨影響。 此帖文為短期性質，當取消大雨警報後會隨即停用。 為使大家有一個良好舒適的瀏覽環境，請不要使用簡體中文貼文、提及力場或洗版，謝謝合作。 請勿直接張貼會自動更新的氣象圖片，請把圖片上傳至儲存空間後再轉貼在貼文上。謝謝。 以下圖片會自動更新。

氣象台專頁現已登場

﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

◤參考網頁

◆ 實時天氣照片：

◆ 香港雷達圖像：

◆ 深圳雷達圖像：

◆ 東莞雷達圖像：

◆ 中國雷達圖像：

◆ ECMWF數值預報：
﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏﹏

▲ 雲對地閃電

▲ 雲間閃電

▲ 256／128／64公里雷達

▲ 雷達和閃電疊加圖

由於lihkg app無法載入自動更新圖最新圖像，請選擇以瀏覽器模式觀看圖片

屌你！！ 10點放工

綠茶留名

依hko雷達得左啦喎

乜雨都無

其實有咩原因爆雨區？
氣溫太高？
嗰陣14年3月30都係因為咁

大約10點先會影響香港

咁大範圍係低壓槽
330都係低壓槽

【大雨預警】08/05/2017

【大雨預警】本台於2017年5月8日2030時向全港各區發出大雨預警。請各位出門前密切留意天氣訊息，並攜備雨具。

【天氣概況】廣東北部的一道雷雨帶正穩定南下，與其相關嘅雨區將於稍後影響香港。

It's coming

我想知係影響幾耐左右？

天光前一定冇雨

特別天氣提示
一道雷雨帶正橫過珠江口一帶，並可能會在未來一兩小時影響本港。市民請提高警惕。 (08-05-2017 21:45)

比多一陣應該會到大西北

原來係咁
但係之前香港都試過有爆出少量雨區又點解？

雷暴警告

天文台在5月8日下午10時正發出雷暴警告，有效時間至明日下午11時30分，預料香港有幾陣狂風雷暴。預料高達每小時70公里或以上的陣風吹襲香港。

雷暴發生時，請採取以下預防措施：

1.留在室內。在室外的人士應躲入建築物內。

2.切勿站立於高地或接近導電的物體、樹木或桅杆。

3.提防猛烈陣風。留心被飛散或墜落物件擊中。

4.在高速公路或天橋上的駕車人士應減低車速，提防猛烈陣風吹襲。

以上天氣稿由天文台於2017年05月08日22時00分發出

細雨區通常係高溫熱對流（通常黃紅），
可以係地型雨（藍綠回波多）
仲有大型不穩定系統係附近（例如低壓槽或颱風靠近），可以激發境內自產雨區

有無大西北居民報告下開波未

一睇到呢個po 即落雨

留名

九龍無雨

想問落雨未
利申馬鞍山冇雨

上水落了
勁大風

朋友住濕地附近話岩岩開波

聞到雨味啦

岩岩到大西北 請耐心等候

元朗好撚大風，開始落雨

粉嶺開始

荃灣未有 快d黎啦

突然勁大雨

位置？

上水落左10min

08/05/2017 22:10 一小時最高陣風（公里/小時）
流浮山* 64
沙洲 52
昂坪 40
濕地公園 37
赤鱲角* 30
大老山 26
打鼓嶺* 24
青洲 23
屯門 21
橫瀾島 17
大埔滘 13
坪洲 12
大美督 12
啟德* 12
長洲* 11
石崗 11
沙田* 11
長洲泳灘 10
京士柏 10
天星碼頭 10
青衣* 10
黃竹坑 9
西貢* 5
塔門 5
將軍澳 ---

上水好似打風咁

來了

黃大仙有排

下星期個場雨好似吸引D

仲有四個字達陣

求你頂住

利申：九龍jj

原來係咁 唔該巴打

金鐘未有

點解咁準

一見到個post就落大雨

天水圍兩分鐘內由冇雨變勁撚大雨

荃灣差唔多有料到

到馬鞍山未 快啲黎

天水圍落狗屎呀

元朗好撚大雨

屯碼開始勁撚大風

唔洗 唔止聽日

出面落雨大到痴線 但都閪要返工

荃灣好撚大風

濕撚曬啦

馬鞍山大風喇

散了

暫時預測聽日唔會有每小時超過100mm既雨量

九龍城區風平浪靜

天水圍癡撚咗線

可唔可以落到聽日
濕濕地都好

青衣開始起風

打到黎馬鞍山喇

大埔沙田落緊
我起條單車徑度

黃大仙未有異樣

黃大仙正常

荃灣開波了

何文田表示熱到傻

起風啦起風啦

落左幾分鐘就dur皮

葵浦落大雨

港島東冇野

屌！

仲有半粒鐘先達陣
Between 飛鵝山冇雨

睇完呢個post就落

達陣

沙田開始落雨

聽朝有冇機會紅雨

朝早整個黑雨比我訓多1粒鐘ok?

荃灣開始大雨

一撳開個post就落

雨雲未到觀塘

難啲

有 聽日早上5點後會有強雷雨

而家起風了

Source?

土瓜灣好鬼大風

照雨雲圖睇好難keep到個雨量

完了

大圍黎料啦

藍田冇料到

九龍黎料

開始細雨了

真係黎料

我係窗邊由佢起風觀察到落雨

2250 西貢開波

港島西突然勁撚大雨

大雨到仆街，嚇撚死我

一入個po就黎料

啱開個post來睇 老母突然話出面好大雨 住紅磡

好快停

Same巴打我地係咪同一區

九龍灣黎料

有無巴打既地區變番風平浪靜

Same

港島西落緊

好彩啱啱好返到屋企
大圍

油塘開始大風

十分鐘前返到屋企即刻勁大雨

南區

2305 旺角 西洋菜南街

屌你老味 送完女友返屋企 我自己返去個陣成身濕晒
唉屌濕撚晒 唉唔撚驚

宜家風平浪靜
住石籬

趕唔切返屋企 依家被困m記
究竟大概幾時會停

南區
好大雨

柴灣大雨啦

油塘開始落大雨

荃灣已經落完，快到呢

依加瀨曬野